# Обзор архитектуры
Для избежания дублирования кода был выбран формат единой клиент-серверной библиотеки и двух приложений,
которые будут использовать модули этой библиотеки. Таким образом, реализация клиента и сервера находятся в
модулях `ancestor/client` и `ancestor/server` соответственно. 

## Клиент
Клиент реализован на tokio-io и tokio-core с использованием примитивов `Stream` и `Sink`.

Стоит отметить, что первоначальная реализация с использованием `tokio-proto` работала неправильно - 
клиент посылал запросы последовательно, каждый раз дожидаясь ответа сервера. Это приводило к ошибкам broken
pipe.

В текущей реализации все запросы посылаются с помощью stream одновременно. 

## Сервер
Сервер реализован с помощью `tokio-proto` и `tokio-service`. Это позволяет абстрагироваться от низкоуровнего
ввода/вывода и позволить tokio самостоятельно обрабатывать входные подключения и запросы, предоставляя только
логику обработки запроса.

При получении запроса создается две футуры - одна для таймера, а вторая, в thread pool - для вычислений.
Футуры комбинируются с помощью `select`, который возвращает результат первой выполнившейся футуры, отбрасывая
вторую.

# Используемые библиотеки
 - futures и futures-cpupool - для футур и многопоточности сервера
 - rand - для реализации случайной генерации чисел в клиенте
 - log - в качестве универсального решения для логгирования
 - tokio (набор библиотек, включая tokio-core, tokio-proto, tokio-io и другие) - для асинхронного общения 
 между сервером и клиентом, а также для реализациии event loop
 - serde - для (де)сериализации сообщений
 - structopt - для обработки аргументов командной строки сервера и клиента

## structopt? Зачем?
Хотелось не тратить время на ручной парсинг аргументов командной строки - сначала использовалась библиотека
`clap`, затем был совершен переход на библиотеку `structopt`, которая является оберткой над `clap` и сильно
сокращает количество кода.

## serde? Зачем?
Тратить время на реализациюю ручного парсинга сообщений не хотелось, `serde` подошло идеально из-за своей
простоты и скорости. Первоначально для (де)сериализации сообщений использовалась библиотека `bincode`,
однако я столкнулся с ошибками (де)сериализации, связанными с плохо выбранным форматом - бинарные разной длины
разделялись символом конца строки `\n`, что очевидно приводило к случайным ошибкам. `bincode` была заменена на
`serde_json` и ошибки исчезли.

# Недостатки реализации

## Обработка ошибок
Ее почти нет, используются `io::ErrorKind::Other` и логгирование

**Решение:** использовать `failure`, реализовав свои типы для `tokio-proto`.

## `clap` в качестве парсера
Достаточно быстр, но все же имеет некоторую runtime cost.

**Решение:** собственный парсер аргументов командной строки.

## Архитектура
Единая библиотека и для клиента, и для сервера выглядит не слишком логично. Кроме того,
фактически бесполезна как крейт из-за невозможности сменить реализацию внутренней логики.

**Решение:** переписать, разделив на два отдельный крейта. Смысл данного действия не очевиден,
учитывая экспериментальность проекта.

## (Де)сериализация
Использование json для сообщений не является хоть сколько-нибудь оптимальным решением, хотя и 
хорошо себя показывает.

**Решение:** реализовать свой бинарный формат на основе `bincode`.

## Очевидный "хак" в реализации клиента
Для выхода из цикла обработки ответов от сервера используется возврат ошибки как сигнала о том,
что все ответы получены.

**Решение:** использовать `failure`, либо придумать другой способ прекращения чтения потока.
